母親把女兒乳房燙平延緩發育 母親:大胸會令你被男女強姦

▲ 西非國家的母親會把女兒乳房燙平延緩發育，有受害女孩指，面對痛苦，家人不讓你哭。

「如果不把你的胸部燙平，會開始有男人想強姦你。」不少西非國家女性一直遭受痛苦的「燙乳」傳統習俗，即以灼熱的物體把乳房燙平，從而減少對男性的吸引力，即使部分人移民外國，這可怕的習俗仍然伴隨延續。

英國BBC報道，來自西非、現居於英國的Kinaya（化名），在10歲那年經歷過燙乳，她的母親解釋這是為了保護她，免受男人的侵犯。母親會把石頭或勺子在火上加熱，然後用作擠壓、按摩或燙平乳房，以延緩乳房發育，整個過程需要持續數月。Kinaya形容，這種疼痛不會隨時間而減輕。

他們不讓你哭，如果你哭，就會被指責是在為家庭帶來恥辱，你不是「堅強的女孩」。

至今仍有陰影

Kinaya現時育有一女，在女兒10歲時，Kinaya的母親提出讓孫女也接受燙乳，遭Kinaya拒絕，她不欲女兒經歷這可怕的事。由於擔心家人會偷偷為女兒燙乳，Kinaya現已不再與家人同住。

我的孩子不該經歷我經歷過的事，直至現在我都有陰影。

另一名叫Simone的女性，13歲時向家人坦承自己為同性戀者，但仍被媽媽燙乳。

據媽媽說，別人可能被我的胸部吸引，如果可把乳房燙平，我就會變醜，就不會有人喜歡我了。

餵奶有困難

除了經歷數個月的燙乳，她平日亦被迫穿一件特別緊身的裹胸，從而讓胸部變得更平，這種裹胸讓人無法呼吸。數年後，她被迫嫁給一名男子，生了小孩，燙乳令她的胸部受損。餵奶時特別困難，好像身體打了結，她亦感覺部分神經已經被毀掉了。

直至今日，虐待所留下的傷疤仍伴隨著Simone，她希望公眾可以注意到這種罪行。

這是一種虐待，很痛苦，會毀掉你的人性，你再也不是個人。

據聯合國估計，全球有逾380萬女孩受燙乳之苦，特別在西非國家最為普遍。在英國，一些西非的移民後代，即使從小接受英國教育，仍難逃被燙乳的噩運。英國移民組織「讓婦女和女孩發展」的負責人Margaret Nyuydzewira估計，英國至少有1000名女性受到燙乳影響。

英國內政部指出，目前英國沒有燙乳對應的罪行，但這屬虐兒行為，應該以一般襲擊法被起訴。有議員認為，燙乳問題應被處理、被注意和被阻止，學校課程亦應該予以重審，學校教職員亦認好好注意相關跡象，從而為年輕人提供應對建議。

對仆街男人既無聲控訴

阻止唔到班淫蟲 所以唯有自殘

等於打仗時唔想個女比人搞 所以幫佢毁容 搽大糞上面

落後文化

老實，like平胸的都是戀童

乳不平何以平天下

唔比大波
咁老公要硬食平胸

我懷疑香港都有大量呢啲由迂腐理想所引致嘅悲劇

應該好多女同性戀者彷效

個老母有無比呀婆燙過

多數有

可憐 個老母應該都係狠心為女着想